{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050209",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 배동 석조여래삼존입상"
    },
    "text": "慶州 拜洞 石造如來三尊立像 (경주 배동 석조여래삼존입상)\\n\n慶尚北道慶州市内南面龍蔵里65-1番地\\n\nこの仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。本尊の高さは2.75mで、左右にある脇侍像は2.36mです。朝鮮時代に崩壊したものを1923年に復元したものです。この仏像は長唱曲三尊像と同じく子供を描いており、顔と体には同じ特徴が見られますが、装飾的でやや硬直した形態は新羅彫刻史上の新しい様式の特徴です。 仏像の頭は螺髮で、肉髻は2重になっています。首がなく、頭は円筒形の体上に乗せられているため、体の屈曲は感じられません。手は大きく、施無外・與願印をしており、肩にかけた法衣は重々しく、前面には凸状の模様が4列あります。このような鈍くて剛直な作風が全体を支配していますが、童顔と失われたバランスなどは、温かい生命力を感じさせる巧みな技法によるものです。 仏像の背後には光背がありますが、頭光しかなく、石で作られているため、割れている部分もあります。この円形の頭光は、顔や身体、衣文と共に、製作年代を示す証拠となっています。 左側の菩薩は少しやつれた印象を受け、技法的には新しい形を見せてくれます。三山宝冠をかぶった顔は目を見開き、微笑んでいます。腰は細く歪み、下半身にも立体感があります。特に装飾がないネックレスや腰の帯結び、足に垂れたU型天衣の裾によって、天衣は重々しく見えます。 一方、右側の菩薩は左側の菩薩と比べて本尊仏に近く、特に装飾的です。顔も本尊と同じく目が醒め、体も重々しく表現されています。太いネックレスは中央に大きな花があり、長倉谷坐菩薩像と似た特徴です。天衣も重々しく、あごまでなく、足の甲まで重く太いタルゲが垂れ下がっています。これらの装飾効果は隋の時代の菩薩に似ており、隋の様式の影響を示す貴重な資料です。 仏像の頭部の円形の頭光には、化仏5体があり、その間に花柄が描かれています。台座は円筒形で、仰蓮と福蓮の形で上下に複瓣蓮花紋が彫刻されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "本尊は2.75メートルで、脇侍像は2.36メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ復元されましたか？",
            "answer": "1923年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "童顔や装飾的でやや硬直した形態が特徴です。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭には何がありますか？",
            "answer": "頭には螺髪と肉髻があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の手は何の印をしていますか？",
            "answer": "施無外印と與願印をしています。"
        },
        {
            "question": "仏像の背後には何がありますか？",
            "answer": "背後には光背があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の顔はどのような表情をしていますか？",
            "answer": "微笑んでいる表情です。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の腰や下半身にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "腰は細く歪み、下半身には立体感があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の装飾効果はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "ネックレスや腰の帯結び、足に垂れた天衣の裾が重々しく見えます。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭光には何が描かれていますか？",
            "answer": "化仏と花柄が描かれています。"
        },
        {
            "question": "台座には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "上下に複瓣蓮花紋が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 621,
        "QA": 322
    }
}